香港人對黨鐵既醒覺嚟得太遲

2007年 兩鐵合併
2008年 上海地鐵落成
2009年 港鐵營運既北京地鐵落成
2009年 深圳地鐵龍華綫全綫開通
2009年 港鐵投得杭州地鐵營運權及上蓋物業發展權
2009年 港鐵投得瀋陽地鐵營運權及上蓋物業發展權
2012年 杭州地鐵落成

淨係維基都搵到咁多啦
唔該各位手足做好資料蒐集
發完夢唔好搭黨鐵！！
中國大陸為港鐵公司業務發展策略的重點，主要集中在城市鐵路的開發及投資，並為中國大陸提供鐵路營運、物業管理及顧問服務[41]。目前，北京港鐵四號綫項目進展暢順，港鐵公司亦為深圳市軌道交通四號綫項目獲得審批作好準備，並繼續在杭州、蘇州、天津及武漢等主要城市以及北京及深圳尋找更多類似投資項目機會。

中國內地物業發展

港鐵公司現正於中國內地發展物業顧問及管理業務，現有7份物業管理合約，並就此訂立了新合約，為中國國內不同地區的高檔物業發展項目提供管理及顧問服務。於2006年，SOHO中國有限公司訂立了委託港鐵公司管理豪華寫字樓／商業發展項目的3份新的物業管理合約，有關物業均位於北京的中心商業區，包括SOHO尚都、建外SOHO第七期及朝外SOHO。於2007年上半年已就北京2個辦公室及商業發展項目簽署一份諒解備忘錄，一個位於光華路，另一個位於西單。港鐵公司亦就北京銀座Mall的經營及物業管理訂立了長期的租約，銀座Mall為一可租用面積達19,295平方米的購物中心，已於2007年1月啟用。[41][53]2011年8月19日港鐵首次奪得中國鐵路上蓋物業、以底價19.77億元（人民幣．下同），平均每平方米樓面地價9590元，投得的深圳龍華綫車廠一期，為深圳地鐵龍華車輛段上蓋港鐵．天頌，總樓面面積約221.9萬平方呎，其中住宅佔206.3萬平方呎，涉及1,700伙，在2015年4月開售，預計在2016年落成，地價約19.77億元人民幣。

至於與天津市地下鐵道集團合資發展的天津地鐵6號綫北運河站項目，亦會作綜合商住發展，涉及總樓面近300萬平方呎，較龍華綫車廠1期規模更大。

港鐵副行政總裁梁國權接受訪問就曾指出，計劃以香港的鐵路加物業模式進軍內地，除了北京、深圳及杭州之外，亦會在其他一綫城市物色拓展機會，將海外淨資產比例由現時的10%提升至15%。

一人一Post 洗爆連登時事台 Facebook

標題：［901入機場］今日重演721，黑警太子版核爆！唔使講野，入機場哂冷

與其死係街頭，不如死係機場
與其街頭食彈，不如機場食彈
與其被打爆頭，不如機場爆頭
與其被打爆眼，不如機場爆眼
與其黨鐵被打，不如機鐵被打
臥底鐘意燒街，不如燒機場啦

攬炒機場！塞爆佢，唔使講野！
901無限期塞爆機場！

見者Copy內容開新Post洗版，唔開Post自己檢討一下良心仲係唔係到！

和理非出動嘅時候到了 你唔係忍到今日手足為你犧牲呀?

我知大家好撚嬲, 因為我地冇清算黨鐵先搞到今日咁, 但係要記得今日要去春袋報仇, 黨鐵黎緊一齊再清算！香港人加油

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

遲到好過冇到 今日開始要靠大家制裁黨鐵

拎港豬錢益共産黨

賣港精神香港始終有你

港鐵係洪水猛獸

推啊屌
咪撚再咁on9

都話左政府有75%港鐵股份
你班港豬幾時先識醒

推啊

10號強風信號生效，港鐵暫停所有地面和架空路段的列車，以及輕鐵和港鐵巴士的服務，至於地底路段則維持有限度服務。港鐵表示，東鐵線、馬鞍山線、西鐵線、機場快線、東涌線及輕鐵多個露天路段均發現有塌樹及障礙物，影響路軌和架空電纜的安全運作，工程人員會在安全情況許可下趕赴現場處理，復修時間定必較預期長。

金屬氦氣球玩具隨時變成鐵路炸彈。氦氣球會影響電纜運作，被港鐵列為違禁品，以往港鐵職員發現乘客持氦氣球進入港鐵範圍會即時沒收。但本報發現，近月港鐵職員防備鬆懈，乘客攜帶氦氣球入閘視而不見，鐵路範圍處處見到「鐵路炸彈」。專家警告，如氦氣球飄起觸到鐵路電纜，會引致電力短路，可能會引起小火，導致電力供應系統「跳掣」，引發交通大災難。

自推十連

9

8

7

6

5

4

3

2

1

屌咪繼續搭車唔俾錢囉
又閪用咩
在乎你嗰少少錢咩